2022年睇世界杯定奧運

世界杯
奧運

日本傳媒報道，因應武漢肺炎在全球大流行，致全球體壇全面停擺，東京奧組委理事高橋治，主張將東京奧運延期2年，在2022年夏天才舉辦，更獲得不少委員支持，據報本月30日東京奧組委將會開會討論，照目前情況東京奧運延期機會頗高。

高橋治認為，以目前的形勢最好將東京奧運延遲一或兩年，不過認為由於明年7月日本福岡會舉行世界游泳錦標賽，明年8月又有世界田徑錦標賽，故最好延遲到2022年夏天舉行。雖然2022年該年同樣會有在北京舉行的冬季奧運會及卡塔爾世界盃，但兩項賽事都不會在夏天舉行，故認為延期兩年舉行的效果最好，獲得不少理事支持。
同時東京奧組委與國際奧委會，同樣堅決企硬不會閉門作賽，認為會令全球觀眾失去興趣。東京奧組委又認為，要等疫情完全消失，以最安全的方式舉行奧運，故延期兩年是最安全的方法。

不過報道指出，東京奧運能否順利舉辦，最終決定權還是國際奧委會，不過東京奧組委的意見，對東奧是否延期甚至取消是相當重要。

唔知到時仲有冇牙朗，小花

Why not both

爭咩鳩呀
垃圾fifa 奶卡塔爾袋底
改咗冬天搞世界盃